<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="td_aceh">
            \tTari Seudati\n\tKata “seudati” berasal dari Bahasa Arab “syahadati” atau “syahadatain”, yang artinya pengakuan atas keesaan Allah dan pengakuan 
            bahwa Muhammad adalah nabi utusan-Nya. Teori lain beranggapan bahwa “seudati” berasal dari kata “seurasi”, yang mengandung 
            makna kompak dan harmonis. Oleh penganjur Islam zaman itu, Tari Seudati digunakan sebagai media dakhwah; untuk menyebarluaskan 
            agama Islam. Berbagai cerita tentang persoalan-persoalan hidup dibawakan dalam tarian ini, dengan maksud agar masyarakat 
            mendapat petunjuk pemecahan problem-problem hidup sehari-hari mereka. Selain sebagai media dakwah, Tari Seudati sekarang 
            sudah menjadi pertunjukan hiburan rakyat.\n\n

    		Karakteristik Tari Seudati\n\n

			\tTari Seudati tidak diiringi alat musik, melainkan hanya dengan beberapa bunyi yang berasal dari tepukan tangan ke dada dan pinggul, 
			hentakan kaki ke lantai, dan petikan jari. Gerak demi gerak dibawakan mengikuti irama dan tempo lagu yang dinyanyikan. 
			Beberapa gerakan dalam tarian ini sangat dinamis dan penuh semangat. Namun ada juga beberapa bagian yang nampak kaku, tetapi 
			sejatinya memperlihatkan keperkasaan dan kegagahan para penarinya. Kemudian, tepukan tangan ke dada dan perut mengesankan 
			kesombongan sekaligus sikap kesatria.\n\n

			\tTarian ini tergolong dalam kategori Tribal War Dance atau tarian perang, yang mana muatan dalam syairnya bisa membangkitkan semangat. 
			Hal inilah yang membuat tarian ini sempat dilarang di zaman Pemerintahan Belanda, karena dianggap bisa ‘memprovokasi’ para pemuda 
			untuk memberontak. Tarian ini baru diperbolehkan lagi dipertunjukan setelah Indonesia merdeka.\n\n

			\tBusana yang digunakan dalam Tari Seudati terdiri dari celana panjang dan kaos oblong lengan panjang yang ketat warna putih; 
			kain songket yang dililitkan sebatas paha dan pinggang, rencong yang disematkan di pinggang, ikat kepala berwarna merah, 
			dan sapu tangan berwarna.\n\n
		</string>		
        <string name="st_aceh">
            \tRencong adalah senjata tajam belati Dari Indonesia tradisional Aceh, di pulau ujung Sumatera bagian Utara 
            bentuknya menyerupai huruf ( L ). Rencong termasuk dalam kategori belati yang berbeda dengan pisau atau pedang. 
            Rencong memiliki kemiripan rupa dengan keris. Panjang mata pisau rencong dapat bervariasi dari 10 cm sampai 50 cm. 
            Matau pisau tersebut dapat berlengkung seperti keris, namun dalam banyak rencong, dapat juga lurus seperti pedang. 
            Rencong dimasukkan ke dalam sarung belati yang terbuat dari kayu, gading, tanduk, atau kadang-kadang logam perak atau emas. 
            Dalam pembawaan, rencong diselipkan di antara sabuk di depan perut pemakai.\n\n
            
            \tRencong memiliki tingkatan untuk raja atau sultan biasanya sarungnya terbuat dari gading dan mata pisaunya dari emas dan 
            berukirkan sekutip ayat suci dari Alquran agama Islam. Sedangkan rencong-rencong lainnya biasanya terbuat dari tanduk kerbau 
            ataupun kayu sebagai sarungnya, dan kuningan atau besi putih sebagai belatinya.\n\n
        </string>        
        <string name="mk_aceh">\tPisang sale khas Aceh, pisang sale mempunyai aroma dan rasa 
            yang khas. Warnanya kecoklat-coklatan, agak berkilat sedikit membuat kita ingin mencicipinya.\n\n
		</string>		
		<string name="ra_aceh">\tRumah adat Nangroe Aceh Darussalam atau disebut juga Rumoh Aceh merupakan rumah panggung 
		    yang memiliki tinggi beragam sesuai dengan arsitektur si pembuatnya. Namun pada kebiasaannya memiliki ketinggian 
		    sekitar 2,5-3 meter dari atas tanah. Untuk memasukinya harus menaiki beberapa anak tangga. Terdiri dari tiga atau 
		    lima ruangan di dalamnya, untuk ruang utama sering disebut dengan rambat.\n

			Biasanya tinggi pintu sekitar 120 - 150 cm dan membuat siapa pun yang masuk harus sedikit merunduk.\n\n 
			\tMakna dari merunduk ini menurut orang-orang tua adalah sebuah penghormatan kepada tuan rumah saat memasuki rumahnya, 
			siapa pun dia tanpa peduli derajat dan kedudukannya. Selain itu juga, ada yang menganggap pintu rumoh Aceh sebagai hati orang Aceh. 
			Hal ini terlihat dari bentuk fisik pintu tersebut yang memang sulit untuk memasukinya, namun begitu kita masuk akan begitu lapang
			 dada disambut oleh tuan rumah. Saat berada di ruang depan ini atau disebut juga dengan seuramoe keu/seuramoe reungeun, 
			 akan kita dapati ruangan yang begitu luas dan lapang, tanpa ada kursi dan meja. Jadi, setiap tamu yang datang akan 
			 dipersilahkan duduk secara lesehan di atas tikar.\n\n	
		</string>		
    	<string name="nama_mk_aceh">Pisang Sale</string>    	
    	<string name="td_gayo">\tTari Saman adalah sebuah tarian suku Gayo (Gayo Lues) yang biasa ditampilkan untuk merayakan 
            peristiwa-peristiwa penting dalam adat. Syair dalam tarian Saman mempergunakan bahasa Arab dan bahasa Gayo. Selain itu 
            biasanya tarian ini juga ditampilkan untuk merayakan kelahiran Nabi Muhammad SAW. Dalam beberapa literatur menyebutkan 
            tari Saman di Aceh didirikan dan dikembangkan oleh Syekh Saman, seorang ulama yang berasal dari Gayo di Aceh Tenggara. 
            Tari Saman ditetapkan UNESCO sebagai Daftar Representatif Budaya Takbenda Warisan Manusia dalam Sidang ke-6 Komite 
            Antar-Pemerintah untuk Pelindungan Warisan Budaya Tak benda UNESCO di Bali, 24 November 2011.\n\n

			\tTari saman merupakan salah satu media untuk pencapaian pesan (dakwah). Tarian ini mencerminkan pendidikan, keagamaan, 
			sopan santun, kepahlawanan, kekompakan dan kebersamaan.Sebelum saman dimulai yaitu sebagai mukaddimah atau pembukaan, tampil 
			seorang tua cerdik pandai atau pemuka adat untuk mewakili masyarakat setempat (keketar) atau nasihat-nasihat yang berguna 
			kepada para pemain dan penonton.\n\n
			
			\tLagu dan syair pengungkapannya secara bersama dan kontinu, pemainnya terdiri dari pria-pria yang masih muda-muda dengan 
			memakai pakaian adat. Penyajian tarian tersebut dapat juga dipentaskan, dipertandingkan antara group tamu dengan grup 
			sepangkalan (dua grup). Penilaian dititik beratkan pada kemampuan masing-masing grup dalam mengikuti gerak, tari dan lagu 
			(syair) yang disajikan oleh pihak lawan.Nyanyian para penari menambah kedinamisan dari tarian saman.\n\n 
			Cara menyanyikan lagu-lagu dalam tari saman dibagi dalam 5 macam :\n\n
			
			\t1. Rengum, yaitu auman yang diawali oleh pengangkat.\n
			\t2. Dering, yaitu regnum yang \tsegera diikuti oleh semua penari.\n
			\t3. Redet, yaitu lagu singkat \tdengan suara pendek yang dinyanyikan oleh seorang penari pada bagian tengah tari.\n
			\t4. Syek, yaitu lagu yang \tdinyanyikan oleh seorang penari dengan suara panjang tinggi melengking, biasanya sebagai tanda perubahan gerak\n
			\t5. Saur, yaitu lagu yang diulang \tbersama oleh seluruh penari setelah dinyanyikan oleh penari solo.
		</string>    	
    	<string name="nama_mk_gayo">Pisang Sale</string>
    	<string name="nama_mk_mandailing">Itak Pohul-pohul</string>
    	<string name="mk_mandailing">
    	    \tItak Pohul-Pohul terdiri dari dua kata, Itak (tepung beras), sedangkan pohul-pohul (dikepal-kepal). Jadi, Itak pohul-pohul adalah makanan 
    	    yang terbuat dari tepung beras dan campuran lainnya yang kemudian cara pembuatannya di-pohul-pohul (dikepal-kepal/digenggam) sehingga 
    	    menimbulkan bekas jari tangan di kue tersebut.\n\n
    	    
    	    \tbahan untuk membuat itak poul-poul adalah tepung 

			beras, gula merah, garam, kelapa dan campuran 
			
			lainnya. Setelah diaduk hingga merata baru 
			
			dikepal-kepal sampai menimbulkan bekas jari. 
			
			Setelah itu baru dikukus sekitar 15 menit, namun 
			
			sebagian lagi ada yang tidak dikukus disantap 
			
			mentah-mentah setelah dicampur dengan santan kelapa.\n\n
    	</string>    	
    	<string name="ba_mandailing"></string>    	
    	<string name="td_mandailing"></string>    	
    	<string name="ra_mandailing"></string>    	
    	<string name="ba_rejang"></string>    	
    	<string name="ra_rejang">
    	    \tRumah Bubungan Lima adalah rumah adat resmi Provinsi Bengkulu. Rumah Bubungan Lima termasuk jenis rumah panggung. 
    	    “Bubungan lima” sejatinya merujuk pada atap dari rumah panggung tersebut. Selain “bubungan lima”, rumah panggung khas 
    	    Bengkulu ini memiliki bentuk atap lainnya, sperti “bubungan limas”, “bubungan haji”, dan “bubungan jembatan”. Material utama 
    	    yang digunakan adalah kayu medang kemuning atau surian balam, yang berkarakter lembut namun tahan lama. Lantainya terbuat dari 
    	    papan, sementara atapnya terbuat dari ijuk enau atau sirap. Sementara di bagian depan, terdapat tangga untuk naik-turun rumah, 
    	    yang jumlahnya biasanya ganjil (berkaitan dengan nilai adat).\n\n
    	    
    	    Bagian atas terdiri dari:\n\n

		    Atap, terbuat dari ijuk, bambu, atau seng,
		    Bubungan, ada beberapa bentuk,
		    Pacu (plafon), dari papan atau pelupuh,
		    Peran, balok-balok bagian atas yang menghubungkan tiang-tiang bagian atas,
		    Kap, kerangka untuk menempel kasau,
		    Kasau, untuk mendasi reng,
		    Reng, untuk menempel atap, dan
		    Listplang, suyuk, penyunting.\n\n		
			
			Bagian tengah terdiri dari:\n\n
		
		    Kusen, kerangka untuk pintu dan jendela,
		    Dinding, terbuat dari papan atau pelupuh,
		    Jendela, bentuk biasa dan bentuk ram,
		    Pintu, bentuk biasa dan bentuk ram,
		    Tulusi (lubang angin), ventilasi, biasanya di atas pintu dan jendela, dibuat dengan berbagai ragam hias,
		    Tiang penjuru,
		    Piabung, tiang penjuru halaman,
		    Tiang tengah,
		    Bendu, balok melintang sepanjang dinding.\n\n		
			
			Sementara bagian bawah, terdiri dari:\n\n
		
		    Lantai, dari papan, bambu, atau pelupuh,
		    Geladak, dari papan 8 dim dengan lebar 50cm, dipasang sepanjang dinding luar di atas balok,
		    Kijing, penutup balok pinggir dari luar, sepanjang keliling dinding,
		    Balok (besar), kerangka untuk lantai yang memanjang ke depan,
		    Tailan, balok sedang yang berfungsi sebagai tempat menempelkan lantai,
		    Blandar, penahan talian, melintang,
		    Bedu, balok diatas sebagai tempat meletakkan rel,
		    Bidai, bamboo tebal yang dipasang melintang dari papan lantai, untuk mempertahankan dari tusukan musuh dari bawah rumah,
		    Pelupuh kamar tidur, sejajar dengan papan lantai (di atas bidai),
		    Lapik tiang, batu pondasi tiang rumahtiang rumah,
		    Tangga depan dan belakang.\n\n
    	</string>    	
    	<string name="mk_rejang"></string>    	
    	<string name="st_rejang"></string>    	
    	<string name="td_rejang"></string>    
        <string name="ba_aceh">
            Pakaian Adat Tradisional Laki-laki Aceh (Linto Baro):
            \n\nPria memakai Baje Meukasah atau baju jas leher tertutup. Ada sulaman keemasan menghiasi 
            krah baju.
		    Jas ini dilengkapi celana panjang yang disebut Cekak Musang.
		    Kain sarung (Ija Lamgugap) dilipat di pinggang berkesan gagah. Kain sarung ini terbuat dari 
		    sutra yang disongket.
		    Sebilah rencong atau Siwah berkepala emas/perak dan berhiaskan permata diselipkan di ikat 
		    pinggang.
		    Bagian kepala ditutupi kopiah yang populer disebut Meukeutop.
		    Tutup kepala ini dililit oleh Tangkulok atau Tompok dari emas. Tangkulok ini terbuat 
		    dari kain tenunan. Tompok ialah hiasan bintang persegi 8, bertingkat, dan terbuat dari 
		    logam mulia.
		    \n\nBaju Adat Perempuan Aceh (Dara Baro):
		    \n\nanita mengenakan baju kurung berlengan panjang hingga sepinggul. Krah bajunya sangat unik menyerupai krah baju khas china.
		    Celana cekak musang dan sarung (Ija Pinggang) bercorak yang dilipat sampai lutut. Corak pada sarung ini bersulam emas.
		    Perhiasan yang dipakai : kalung disebut Kula. Ada pula hiasan lain seperti : Gelang tangan, Gelang kaki, Anting, dan ikat pinggang (Pending) berwarna emas.
		    Bagian rembut ditarik ke atas membentuk sanggul kecil dengan hiasan kecil bercorak bunga.                     
        </string>
        <string name="ket_pa_sumut">
            Ulos merupakan pakaian adat dari Sumatera Utara. Ulos adalah kain tenun khas Batak, 
            yang secara harfiah berati selimut yang menghangatkan tubuh; melindungi dari terpaan udara 
            dingin. Ulos bisa merankan berbagai fungsi sandang, sebagai selendang, sarung, penutup kepala,
            dan lain sebagainya. Hari ini, Ulos masih lestari di lingkungan masyarakat Sumatera Utara.
            Ulos telah dengan mulus berakulturasi dengan berbagai jenis sandang modern, seperti kemeja 
            dan jas.
            \n\nUlos dapat dikenakan dalam berbagai bentuk, dari mulai sebagai kain penutup kepala, 
            penutup badan bagian bawah, penutup badan bagian atas, penutup punggung dan lain sebagainya. 
            Ulos dalam berbagai bentuk dan corak/motif memiliki nama dan jenis yang berbeda-beda, misalnya 
            pada masyarakat Batak Simalungun, Ulos penutup kepala wanita disebut suri-suri, Ulos penutup 
            badan bagian bawah bagi wanita disebut ragipane, atau yang digunakan sebagai pakaian 
            sehari-hari yang disebut jabit. Ulos dalam pakaian pengantin Simalungun juga melambangkan 
            kekerabatan Simalungun yang disebut dalihan natolu, yang terdiri dari tutup kepala (ikat 
            kepala), tutup dada (pakaian) dan tutup bagian bawah (sarung).
        </string>
        <string name="ket_pa_sumbar">
            Salah satu pakaian adat Sumatera Barat yang paling terkenal adalah pakaian adat minangkabau 
            yaitu pakaian Bundo Kanduang. Pakaian Bundo Kandung ini adalah pakaian yang diperuntukan 
            untuk seorang ibu dengan persyaratan tertentu. Ciri yang memperlihatkan bahwa pakaian adat 
            itu adalah Bundo Kanduang yaitu adanya penutup kepala yang disebut tengkuluk menyerupai 
            tanduk kerbau terbuat dari selendang tenunan.
            \n\nBaju kurung, baju ini tanda bahwa ibu yang menjadi Bundo Kanduang berada dalam 
            aturan-aturan agama dan adat setempat. Baju ini memiliki hiasan sulaman benang emas dengan 
            motif bunga. Pada lengan kiri, kanan atau pinggir bagian bawah baju ada jahitan tepi yang 
            disebut minsia. Minsia ini melambangkan Bundo Kandunag yang harus berhati lapang, sabar dalam 
            menghadapi masalah. Hiasan tabur melambangkan kekayaan alam minangkabau. Warna hitam 
            melambangkan Bundo Kanduang yang ulet dan tahan cobaan. Warna merah melambangkan keberanian 
            dan tanggung jawab. 
            \n\nSelain itu dibagian-bagian lainnya terdapat simbol-simbol pakaiann yang 
            menandakan bahwa pakaian itu adalah pakaian adat Bundo Kanduang yaitu kain sarung atau kodek. 
            Kain sarung ini melambangkan Bundo Kanduang harus punya rasa malu, sopan dan ketaataan 
            beragama. Selendang melambangkan tanggung jawab yang berada di pundak Bundo Kanduang.
        </string>
        <string name="ket_pa_riau">
            Baju pengantin laki-laki Melayu Riau adalah Baju Kurung Cekak Musang atau Baju Kurung Teluk 
            Belanga. Selain Baju Kurung Cekak Musang, busana pengantin laki-laki adalah kain samping 
            bermotif serupa dengan celana dan baju, distar berbentuk mahkota dipakai di kepala, sebai 
            warna kuning di bahu kiri, rantai panjang berbelit dua yang dikalungkan di leher, canggai 
            yang dipakai di kelingking, sepat runcing di bagian depan, dan keris hulu burung serindit 
            pendek yang diselipkan di sebela kiri.
            \n\nSementara busana yang dikenakan perempuan berbeda-beda, tergantung pada jenis upacara 
            adatnya. Pengantin perempuan dalam upacara Malam Berinai memakai Baju Kurung Teluk Belanga. 
            Sedangkan pada upacara Barandam, pengantin perempuan memakai Baju Kurung Kebaya atau Kebaya 
            Pendek. Kepala hanya memakai sanggul yang dihiasi dengan bunga-bunga. Pakaian pengantin 
            perempuan pada Upacara Akad Nikah adalah Baju Kebaya Laboh atau Baju Kurung teluk. Kemudian, 
            untuk pakaian pada waktu upacara Bersanding adalah Kebaya Laboh atau Baju Kurung Teluk Belanga.
        </string>     
        <string name="ket_pa_lampung">
    	    Khusus dalam upacara perkawinan, pakaian yang dipakai pengantin perempuan adalah kebaya 
    	    (kebayou) yang terbuat dari kain beludru dengan motif sulaman benang emas dan senjang 
    	    (atau cawol) yang terbuat dari kain tapis berhiaskan sulaman benang emas dengan hiasan siger. 
    	    Sedangakan sebagai aksesoris dikenakan siger yang terbuat dari lempengan kuningan dengan 
    	    berhiaskan rangkaian bunga.
    	    
    	    \n\nBadan pengantin pun ditutupi lagi dengan sesapur, yaitu baju kurung bewarna putih, baju 
    	    ini tidak berangkai pada sisinya dan di tepi bagian bawah berhias uang perak yang digantungkan 
    	    berangkai (rambai ringgit). Kain yang dipakai adalah kain tapis dewo sanow (kain tapis 
    	    dewasana). Kain ini terbuat dari bahan katun bersulam emas dengan motif tumpal atau pucuk 
    	    rebung. Pinggang mempelai wanita dilingkari bulu serti atau sejenis ikat pinggang yang 
    	    terbuat dari kain beludru berlapis kain merah. Bagian atasnya berhiasakan kuningan yang 
    	    berbentuk bulatan kecil-kecil. Di bawah bulu serti dikenakan pending, yaitu ikat pinggang 
    	    dari uang ringgitan Belanda yang di bagian atasnya bergambar ratu Wihelmina.
    	    
    	    \n\nSementara pengantin laki-laki memakai kopiyah mas sebagai mahkota, berbentuk bulat ke 
    	    atas dengan ujung beruji tajam. Bahannya sendiri terbuat dari kuningan dengan hiasan karangan 
    	    bunga. Badan pengantin pria ditutup dengan sesapur warna putih berlengan panjang. Bagian 
    	    bawah ditutup dengan celanou (celana) panjang dengan warna sama dengan warna baju. Pada 
    	    pinggang dibalutkan tapis bersulam benang emas penuh diikat dengan pending, bagian dada 
    	    dilibatkan selendang sutra yang disulam dengan benang emas membentuk silang limar. 
    	    Perlengkapan lain yang menghiasi pengantin pria sama seperti yang dikenakan oleh mempelai 
    	    wanita.  	    
    	</string>
    	<string name="ket_pa_bengkulu">
    	    Pakaian
    	</string>
    	<string name="ket_pa_jambi"> Pakaian </string>
    	<string name="ket_pa_sumsel">
    	    Aessan Gede dan Aesan Paksangko\nPakaian adat Suamtra Selatan sangat terkenal dengan sebutan 
    	    Aesan gede yang melambangkan kebesaran, dan pakaian Aesan paksangko yang melambangkan 
    	    keanggunan masyarakat Sumatera Selatan. Pakaian adat ini biasanya hanya digunakan saat 
    	    upacara adat perkawinan. Dengan pemahaman bahwa upacara perkawinan ini merupakan upacara besar. 
    	    Maka dengan menggunakan Aesan Gede atau Aesan Paksangko sebagai kostum pengantin memiliki makna 
    	    sesuatu yang sangat anggun, karena kedua pengantin bagaikan raja dan ratu.
    	    
    	    \n\nPembeda antara corak Aesan Gede dan Aesan Paksongko, jika dirinci sebagai berikut; gaya 
    	    Aesan Gede berwarna merah jambu dipadu dengan warna keemasan. Kedua warna tersebut diyakini 
    	    sebagai cerminan keagungan para bangsawan Sriwijaya. Apalagi dengan gemerlap perhiasan 
    	    pelengkap serta mahkota Aesan Gede, bungo cempako, kembang goyang, dan kelapo standan. Lalu 
    	    dipadukan dengan baju dodot serta kain songket lepus bermotif napan perak.
    	    
    	    \n\nPada Aesan Paksangkong. Bagi laki-laki menggunakan songket lepus bersulam emas, jubah 
    	    motif tabor bunga emas, selempang songket, seluar,  serta songkok emeas menghias kepala. 
    	    Dan bagi perempuan menggunakan teratai penutup dada, baju kurung warna merah ningrat bertabur 
    	    bunga bintang keemasan, kain songket lepus bersulam emas, serta hiasan kepala berupa mahkota 
    	    Aesan Paksangkong. Tak ketinggalan pula pernak-pernik penghias baju seperti perhiasan 
    	    bercitrakan keemasan, kelapo standan, kembang goyang, serta kembang kenango.
    	</string>
    	<string name="ket_pa_gorontalo">
    	    Salah satu pakaian adat adat yang unik adalah pakaian adat istiadatdaerah Gorontalo. Dalam 
    	    acara pernikahan pakaian daerah khas Gorontalo disebut Biliu (pakaian pengantin putri) dan 
    	    Mukuta (pakaian pengantin putra). Pakaian adat Gorontalo umumnya mempunyaitiga warna dan 
    	    memiliki arti tertentu yaitu warna ungu, warna kuning keemasan, dan warna hijau. Selain itu 
    	    dalam upacara pernikahan adat Gorontalo, masyarakat hanya menggunakan empat warna utama, 
    	    yaitu merah, hijau, kuning emas, dan ungu. 
    	    \n\nWarna merah dalam masyarakat adat Gorontalo 
    	    bermakna keberanian dan tanggung jawab, warna hijau bermakna kesuburan, kesejahteraan, 
    	    kedamaian, dan kerukunan, warna kuning emas bermakna kemuliaan, kesetian, kebesaran, dan 
    	    kejujuran, sedangkan warna ungu bermakna keanggunanan dan kewibawaan.
    	    
    	    \n\nPada acara pernikahan, pengantin mengenakan pakaian adat yang disebut Wolimomo dan 
    	    Payungga dan kamar rias pengantin pria disebut Huwali Lo Humbiya. Paluwala artinya polunete 
    	    unggala to delemo pohala, yakni suatu ikatan keluarga pada keluarga besar: Duluwo lou limo lo 
    	    pohala Gorontalo, Limboto, Suwawa, Bolango, dan Atinggola. 
    	    \n\nSedangkan Biliu berasal dari kata 
    	    Biluwato artinya yang diangkat, yakni sang gadis diangkat dengan memperlihatkan ayuwa (sikap) 
    	    dan popoli (tingkah laku), termasuk sifat dan pembawaanya di lingkungan keluarga. Pakaian ini 
    	    dipakai pada waktu pengantin duduk bersanding di pelaminan yang disebut pua ade atau tempat 
    	    pelaminan. Kemudian pengantin mengenakan pakaian Madipungu dan Payunga Tilambio, yaitu 
    	    pakaian pengantin wanita tanpa Bayalo Boa Ute atau hiasan kepala, cukup pakai konde dengan 
    	    hiasan sunthi dan pria memakai Payunga Tilambi.
    	</string>
    	<string name="ket_pa_bali">
    	    Setidaknya ada tiga jenis pakaian Adat Bali yang umum dikenakan oleh masyarakat 
    	    Bali. Pertama, pakaian adat untuk upacara keagamaan. Kedua, pakaian adat untuk 
    	    upacara pernikahan. Dan, ketiga adalah pakaian adat untuk aktivitas sehari-hari. 
    	    Pakaian Adat khas Bali ini berbeda antara yang dipakai oleh laki-laki dan 
    	    perempuan.
    	    
    	    \n\nMisalnya pemakaian sanggul ke pura oleh remaja putri. Mereka memakai sanggul atau pusung 
    	    gonjer sedangkan untuk perempuan dewasa (sudah menikah) menggunakan sanggul (pusung tagel). 
    	    Busana Agung adalah pakaian adat Bali yang paling mewah. Pakaian adat Bali yang satu ini 
    	    biasanya dipakai pada rangkaian acara ‘Potong Gigi’ atau Perkawinan.
    	    
    	    \n\nBusana Agung mempunyai beberapa variasi tergantung tempat, waktu dan keadaan. Kain yang 
    	    digunakan dalam pakain adat Bali yang satu ini adalah wastra wali khusus untuk upacara atau 
    	    wastra putih sebagai simbol kesucian. Tapi, tak jarang pula kain dalam pakaian adat Bali ini 
    	    diganti dengan kain songket yang sangat pas untuk mewakili kemewahan atau prestise bagi 
    	    pemakainya.
    	</string>
    	<string name="ket_pa_babel">
    	    Kain cual merupakan kerajinan khas kepulauan Bangka Belitung yang dibuat secara manual dengan 
    	    teknik tenun.
    	    \n\nDalam pemakaiannya, kain cual biasa disandingkan dengan baju khas Bangka lainnya yaitu 
    	    baju seting. Baju seting sendiri adalah baju (atasan) khas Bangka berupa baju kurung merah 
    	    yang terbuat dari bahan sutera atau beludru. Baju ini berhiaskan ukiran-ukiran kuningan atau 
    	    manic-manik juga sulaman benang emas. Pakaian ini biasanya digunakan oleh pasangan pengantin 
    	    dalam upacara pernikahan adat Bangka Belitung. Untuk pengantin perempuan pemakaian baju ini 
    	    biasanya dilengkapi dengan mahkota (paksian) dan pengantian laki-lakinya menggunakan sorban 
    	    (sungkon).
    	</string>
    	<string name="ket_pa_banten">Pakaian</string>
    	<string name="ket_pa_dki_jakarta">
    	    Pakaian adat Betawi banyak dipengaruhi oleh berbagai negara lain. Hal itu dikarenakan Betawi 
    	    adalah pencampuran budaya dari berbagai negara. Ada beberapa macam pakaian Betawi yang ada 
    	    saat ini diantaranya adalah pakaian adat Betawi sehari-hari untuk laki laki adalah baju Koko 
    	    atau disebut Sadariah. Baju Koko Betawi berwarna polos, memakai celana batik berwarna putih 
    	    atau hitam, memakai selendang yang dipakai dipundak dan peci hitam sebagai identitas Kebetawian. 
    	    Pakaian adat untuk perempuan yang dipakai sehari-hari yaitu baju kurung berlengan pendek, 
    	    kain sarung batik, kerudung.
    	    \n\nSelain itu, ada juga pakaian adat untuk pengantin laki-laki masyarakat Betawi yang 
    	    dipengaruhi oleh kebudayaan Arab, Melayu dan Cina yaitu Dandanan care haji. Pakaian ini 
    	    adalah jubah dan tutup kepala dan diadaptasi dari pakaian haji. Jubah terbuat dari bahan 
    	    beludru sedangkan tutup kepala terbuat dari sorban yang disebut juga alpie. Untuk pakaian 
    	    pengatin perempuan di Betawi disebut rias besar dandanan care none pengantin cine. Pakaian 
    	    ini juga sedikitnya mirip dengan pakaian pengantin perempuan di Cina. Pakaian pengantin yang 
    	    dipakai oleh kalangan bangsawan di Cina.
    	    \n\nBahan pakaian pengantin perempuan rias besar dandanan care none pengantin cine adalah 
    	    baju yang dikenakan blus, bawahannya adalah rok berwarna gelap. Pelengkap pakaian ini adalah 
    	    bagian kepala dirias dengan tambahan kembang goyang dengan motif hong dengan sanggul palsu 
    	    dan cadar sebagai penutup setengah wajah. Selain itu perhiasan juga menjadi asesoris pakaian 
    	    pengantin perempuan seperti manik-manik dan gelang.   	
    	</string>
    	<string name="ket_pa_jabar">
    	    Pakaian Adat Sunda
			Jawa Barat memiliki pakaian adat yang berbeda untuk laki-laki dan perempuan. Kain kebaya pada 
			dasarnya digunakan perempuan di semua lapisan, baik rakyat biasan maupun bangsawan. Perbedaannya 
			mungkin hanya pada bahan kebaya yang digunakan serta corak hiasnya.
			\n\nPakaian untuk laki-laki pada umumnya adalah baju takwa dan celana warna hitam, dilengkapi 
			dengan kain dodot dan tutup kepala bendo terbuat dari kain batik halus bermotif sama dengan 
			kain dodot. Untuk kesempatan resmi, pakaian perempuan Priangan dilengkapi dengan sehelai 
			selendang berwarna sama dengan kebaya dan alas kakinya berupa sandal selop.
			\n\nPada bagian kebaya dari leher sampai ujung bawah kebaya surawe terdapat hiasandari 
			pasmen, demikian pula pada sekeliling lengan dan pada seputar bawah kebaya. Sebagai 
			penyambung belahan kebaya digunakan peniti.
			\n\nKelengkapan pakaian bagi kaum perempuan juga diperhatikan. Mereka pada umumnya memakai 
			perhiasan gelang emas atau perak, gelang bahar, suweng pelenis baik yang terbuat dari emas 
			atau perak, dan ali meneng. Sementara kaum laki-laki pada umumnya memakai cincin emas, hiasan 
			jas di bagian dada, yang terdiri dari rantai emas atau perak dengan liontin dari kuku harimau.
    	</string>
    	<string name="ket_pa_jateng">Pakaian</string>
    	<string name="ket_pa_jatim">Pakaian</string>
    	<string name="ket_pa_kepri">Pakaian</string>
    	<string name="ket_pa_yogyakarta">
    	    1.Pakaian Abdi Dalem
    	</string>
</resources>
